%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=0.7cm]{geometry}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\large
2\up{nde}10
\hspace{\stretch{1}}
\textsc{Système de fichier}
\hspace{\stretch{1}}
TP \no0
\end{center}
\hrule

~

Le but de ce TP est d'apprivoiser le navigateur de fichiers de \emph{Linux Mint}.

\subsubsection*{Première partie}

\begin{enumerate}
\item Sur le bureau, créer trois répertoires \texttt{TP0}, \texttt{TP1}, \texttt{TP2}.
\item Ouvrir le dossier partagé : Dans un navigateur de fichier, cliquer sur \texttt{Réseau} (en bas du panneau de gauche), puis sur \texttt{POSTE307-prof}, et enfin sur \texttt{prof}. Si ces dossiers ne sont pas partagés, appuyez sur les touches \texttt{CTRL-L}, puis dans la barre qui s'affiche, taper l'adresse \texttt{smb://poste307-prof/prof}.
\item Dans le dossier partagé, dans le dossier \texttt{paternault/tp0}, aller chercher le fichier \texttt{partie1.py}. Copier ce fichier dans le répertoire \texttt{TP0} de votre bureau.
\item Ouvrir le logiciel Thonny, ouvrir le fichier \texttt{partie1.py}, et l'exécuter. Il devrait afficher \texttt{Bravo !}.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Seconde partie}

\begin{enumerate}
\item Dans le navigateur de fichiers, dans le dossier partagé, ouvrez le dossier \texttt{paternault}.
\item Dans le panneau de gauche, faites un clic droit sur le dossier \texttt{prof sur poste307-prof}, puis cliquez sur \texttt{Ajouter un favori}.
\item Observez qu'un lien \texttt{prof sur poste307-prof} a été ajouté quelques lignes au dessus, dans la partie \texttt{Favoris} : vous pouvez désormais cliquer sur ce lien pour accéder directement au dossier partagé.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Troisième partie}

\begin{enumerate}
\item Toujours dans Thonny, créer un nouveau programme, et enregistrez-le avec le nom \texttt{NOM.py} (où \texttt{NOM} est votre nom de famille), sur le bureau, dans le dossier \texttt{TP0}.
\item Recopier la ligne suivante dans ce programme :
\begin{lstlisting}[language=python,frame=single]
print(input("Quel est votre nom ? ")[::-1])
\end{lstlisting}
\item Exécutez-le (ce programme doit vous demander votre nom, et l'afficher à l'envers).
\item Copiez ce fichier dans le dossier partagé, dans le répertoire \texttt{paternault/tp0}.
\item Demandez au professeur de vérifier ; commencez alors le TP2.
\end{enumerate}

\end{document}
